# Chinese (Simplified) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2021 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2021.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-12 21:36-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-14 21:37+0000\n"
"Last-Translator: Dan Yeaw <dan@yeaw.me>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/gaphor/gaphor/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_Hans\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.15.2\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: gaphor/C4Model/modelinglanguage.py:28
msgid "C4"
msgstr "C4"

#: gaphor/C4Model/propertypages.ui:11 gaphor/diagram/general/metadata.py:70
#: gaphor/diagram/propertypages.ui:170
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: gaphor/C4Model/propertypages.ui:38 gaphor/templates/sysml-example.gaphor
#: gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Technology"
msgstr "技术"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:31
msgid "New Software System"
msgstr "新建软件系统"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:38
msgid "New Container"
msgstr "新建容器"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:45 gaphor/C4Model/toolbox.py:169
#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:46
msgid "New Database"
msgstr "创建新数据库"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:53
msgid "New Component"
msgstr "新建组件"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:57 gaphor/ui/greeter.py:55
msgid "C4 Model"
msgstr "C4 模型"

#: gaphor/C4Model/diagramitems/person.py:24 gaphor/C4Model/toolbox.py:61
#: gaphor/C4Model/toolbox.py:67 gaphor/C4Model/toolbox.py:167
msgid "Person"
msgstr "参与人"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:73
msgid "Software System"
msgstr "软件系统"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:85
msgid "Container"
msgstr "容器"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:97
msgid "Container: Database"
msgstr "容器: 数据库"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:109 gaphor/C4Model/toolbox.py:159
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:63 gaphor/UML/toolbox.py:53
msgid "Component"
msgstr "组件"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:121 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:16
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:119
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:533
msgid "Dependency"
msgstr "依赖"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:141
msgid "C4 Diagram"
msgstr "C4 模型图"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:142 gaphor/UML/toolbox.py:32
msgid "Class Diagram"
msgstr "类图"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:143 gaphor/SysML/toolbox.py:138
#: gaphor/UML/toolbox.py:36
msgid "Activity Diagram"
msgstr "活动图"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:144 gaphor/SysML/toolbox.py:148
#: gaphor/UML/toolbox.py:37
msgid "Sequence Diagram"
msgstr "序列图"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:145 gaphor/SysML/toolbox.py:158
#: gaphor/UML/toolbox.py:41
msgid "State Machine Diagram"
msgstr "状态图"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:146 gaphor/RAAML/toolbox.py:32
#: gaphor/SysML/toolbox.py:178 gaphor/UML/toolbox.py:44
msgid "Generic Diagram"
msgstr "新建通用图表"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:150 gaphor/RAAML/toolbox.py:36
#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:51 gaphor/SysML/toolbox.py:182
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:51 gaphor/UML/toolbox.py:48
#: gaphor/ui/modelbrowser.py:403
msgid "Package"
msgstr "包"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:151 gaphor/SysML/toolbox.py:183
#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:42
#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:72 gaphor/UML/toolbox.py:49
#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Activity"
msgstr "活动"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:153 gaphor/SysML/toolbox.py:187
#: gaphor/UML/interactions/interactionstoolbox.py:36
#: gaphor/UML/interactions/interactionstoolbox.py:57 gaphor/UML/toolbox.py:66
#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/uml-example.gaphor
#: gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Interaction"
msgstr "交互"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:156 gaphor/SysML/toolbox.py:201
#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:46 gaphor/UML/states/statestoolbox.py:63
#: gaphor/UML/toolbox.py:72 gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "State Machine"
msgstr "状态机"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:158 gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:29
#: gaphor/UML/profiles/profilestoolbox.py:14 gaphor/UML/toolbox.py:52
msgid "Class"
msgstr "类"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:160 gaphor/UML/toolbox.py:54
msgid "Data Type"
msgstr "数据类型"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:162 gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:118
#: gaphor/SysML/toolbox.py:186 gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:154
#: gaphor/UML/toolbox.py:57
msgid "Enumeration"
msgstr "枚举"

#: gaphor/C4Model/toolbox.py:165
msgid "Primitive Type"
msgstr "原始类型"

#: gaphor/RAAML/modelinglanguage.py:30 gaphor/ui/greeter.py:48
msgid "RAAML"
msgstr "RAAML"

#: gaphor/RAAML/toolbox.py:30
msgid "FTA Diagram"
msgstr "FTA 图"

#: gaphor/RAAML/toolbox.py:31
msgid "STPA Diagram"
msgstr "STPA 图"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:195 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:201
#: gaphor/RAAML/fta/topevent.py:27 gaphor/RAAML/toolbox.py:37
msgid "Top Event"
msgstr "顶事件"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:17 gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:43
#: gaphor/RAAML/toolbox.py:38 gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Loss"
msgstr "丧失"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:22 gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:52
#: gaphor/RAAML/toolbox.py:39 gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Hazard"
msgstr "危害"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:61 gaphor/RAAML/toolbox.py:40
#: gaphor/SysML/blocks/block.py:57 gaphor/SysML/blocks/interfaceblock.py:56
msgid "Situation"
msgstr "情况"

#: gaphor/RAAML/fta/andgate.py:34 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:24
msgid "AND Gate"
msgstr "与门"

#: gaphor/RAAML/fta/basicevent.py:32 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:125
#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:131
msgid "Basic Event"
msgstr "基本事件"

#: gaphor/RAAML/fta/conditionalevent.py:29 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:136
#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:143
msgid "Conditional Event"
msgstr "条件式事件"

#: gaphor/RAAML/fta/dormantevent.py:32 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:162
#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:168
msgid "Dormant Event"
msgstr "休眠事件"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:12 gaphor/templates/raaml-example.gaphor
#: gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "Fault Tree Analysis"
msgstr "故障树分析"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:30
msgid "AND"
msgstr "与"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:35 gaphor/RAAML/fta/orgate.py:34
msgid "OR Gate"
msgstr "或门"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:41 gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "OR"
msgstr "或"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:46 gaphor/RAAML/fta/notgate.py:32
msgid "NOT Gate"
msgstr "非门"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:52
msgid "NOT"
msgstr "非"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:57
msgid "Sequence Enforcing (SEQ) Gate"
msgstr "顺序相关门"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:63
msgid "SEQ"
msgstr "顺序相关门"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:68
msgid "Exclusive OR Gate"
msgstr "异或门"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:74
msgid "XOR"
msgstr "异或"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:79 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:86
#: gaphor/RAAML/fta/majorityvotegate.py:37
msgid "Majority Vote Gate"
msgstr "多数表决门"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:92 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:98
#: gaphor/RAAML/fta/inhibitgate.py:32
msgid "Inhibit Gate"
msgstr "禁门"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:103 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:109
#: gaphor/RAAML/fta/transferin.py:32
msgid "Transfer In"
msgstr "转入"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:114 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:120
#: gaphor/RAAML/fta/transferout.py:33
msgid "Transfer Out"
msgstr "转出"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:149 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:156
#: gaphor/RAAML/fta/undevelopedevent.py:32
msgid "Undeveloped Event"
msgstr "未展开事件"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:173 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:179
#: gaphor/RAAML/fta/houseevent.py:32
msgid "House Event"
msgstr "房形事件"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:184 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:190
#: gaphor/RAAML/fta/zeroevent.py:33
msgid "Zero Event"
msgstr "零事件"

#: gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:206 gaphor/RAAML/fta/ftatoolbox.py:213
#: gaphor/RAAML/fta/intermediateevent.py:28
msgid "Intermediate Event"
msgstr "中间事件"

#: gaphor/RAAML/fta/seqgate.py:34
msgid "Sequence Enforcing Gate"
msgstr "顺序相关门"

#: gaphor/RAAML/fta/xorgate.py:33
msgid "XOR Gate"
msgstr "异或门"

#: gaphor/RAAML/stpa/controlaction.py:27 gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:158
msgid "Control Action"
msgstr "控制行为"

#: gaphor/RAAML/stpa/operationalsituation.py:29
#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:127
msgid "Operational Situation"
msgstr "场景态势"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:27 gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:116
#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Abstract Operational Situation"
msgstr "抽象场景态势"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:35 gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:100
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:127
msgid "Generalization"
msgstr "泛化"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:72
msgid "Control Structure"
msgstr "控制结构"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:83 gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Controller"
msgstr "控制器"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:94 gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Actuator"
msgstr "作动器"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:105
msgid "Controlled Process"
msgstr "受控过程"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:138
#: gaphor/RAAML/stpa/unsafecontrolaction.py:28
msgid "Unsafe Control Action"
msgstr "不安全控制行为"

#: gaphor/RAAML/stpa/stpatoolbox.py:149
msgid "Relevant To"
msgstr "相关"

#: gaphor/SysML/diagramtype.py:42
#, python-brace-format
msgid "Can’t create “{name}” nested under a “{elem}”"
msgstr "无法在“{elem}”下创建“{name}”"

#: gaphor/SysML/modelinglanguage.py:39 gaphor/ui/greeter.py:41
msgid "SysML"
msgstr "SysML（系统建模语言）"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:9
msgid "Item Flow"
msgstr "项目流"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:20
msgid "Enable Item Flow"
msgstr "启动项目流"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:34
msgid "Item Property"
msgstr "项目属性"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:49 gaphor/UML/classes/propertypages.ui:21
msgid "Invert direction"
msgstr "反转"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:65 gaphor/UML/actions/propertypages.ui:221
msgid "Allocated Type"
msgstr "分配类型"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:86 gaphor/SysML/propertypages.ui:150
msgid "Compartments"
msgstr "隔间"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:97
msgid "Show Parts"
msgstr "显示组件"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:113
msgid "Show References"
msgstr "显示引用"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:129 gaphor/SysML/propertypages.ui:161
msgid "Show Values"
msgstr "显示值"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:183
msgid "Aggregation"
msgstr "聚合"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:195 gaphor/UML/classes/propertypages.ui:125
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:238
msgid "No aggregation"
msgstr "无聚合"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:196 gaphor/UML/classes/propertypages.ui:126
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:239
msgid "Shared"
msgstr "共享"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:197 gaphor/UML/classes/propertypages.ui:127
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:240
msgid "Composite"
msgstr "混合"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:215
msgid "Id"
msgstr "ID"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:229
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: gaphor/SysML/propertypages.ui:258
msgid "Show text"
msgstr "显示文本"

#: gaphor/SysML/sysmlfmt.py:10
#, python-brace-format
msgid "sourceContext: {name}"
msgstr "源上下文: {name}"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:52
msgid "Internal Blocks"
msgstr "内部块"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:56
msgid "Connector"
msgstr "连接器"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:63
msgid "Property"
msgstr "属性"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:72
msgid "Proxy Port"
msgstr "代理端口"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:99
msgid "Block Definition Diagram"
msgstr "模块定义图"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:102 gaphor/SysML/toolbox.py:122
#: gaphor/SysML/toolbox.py:134 gaphor/SysML/toolbox.py:176
msgid "New Package"
msgstr "新建包"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:106
msgid "Internal Block Diagram"
msgstr "新建内部块图"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:113 gaphor/SysML/toolbox.py:114
msgid "New Block"
msgstr "新建块"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:119 gaphor/UML/toolbox.py:33
msgid "Package Diagram"
msgstr "包图"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:126
msgid "Requirement Diagram"
msgstr "需求图"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:142 gaphor/SysML/toolbox.py:143
msgid "New Activity"
msgstr "新活动"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:152 gaphor/SysML/toolbox.py:153
msgid "New Interaction"
msgstr "新建交互"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:162 gaphor/SysML/toolbox.py:163
msgid "New State Machine"
msgstr "新建状态机"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:168 gaphor/UML/toolbox.py:42
msgid "Use Case Diagram"
msgstr "用例图"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:184 gaphor/UML/toolbox.py:50
#: gaphor/UML/usecases/usecasetoolbox.py:28 gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Actor"
msgstr "角色"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:29 gaphor/SysML/toolbox.py:185
msgid "Block"
msgstr "块"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:189
msgid "Interface Block"
msgstr "接口块"

#: gaphor/SysML/requirements/requirementstoolbox.py:17
#: gaphor/SysML/toolbox.py:193
msgid "Requirement"
msgstr "需求"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:203 gaphor/UML/toolbox.py:77
msgid "Use Case"
msgstr "用例"

#: gaphor/SysML/toolbox.py:204
msgid "Value Type"
msgstr "值类型"

#: gaphor/SysML/allocations/allocationstoolbox.py:6
msgid "Allocations"
msgstr "分配"

#: gaphor/SysML/allocations/allocationstoolbox.py:10
msgid "Allocate"
msgstr "分配"

#: gaphor/SysML/allocations/relationships.py:10
msgid "allocate"
msgstr "分配"

#: gaphor/SysML/blocks/block.py:59 gaphor/SysML/blocks/interfaceblock.py:58
msgid "ControlStructure"
msgstr "控制结构"

#: gaphor/SysML/blocks/block.py:63
msgid "block"
msgstr "块"

#: gaphor/SysML/blocks/block.py:74
msgid "parts"
msgstr "部件"

#: gaphor/SysML/blocks/block.py:88 gaphor/SysML/blocks/interfaceblock.py:71
msgid "references"
msgstr "参考文献"

#: gaphor/SysML/blocks/block.py:100 gaphor/SysML/blocks/interfaceblock.py:83
msgid "values"
msgstr "值"

#: gaphor/SysML/blocks/block.py:119 gaphor/SysML/blocks/interfaceblock.py:102
msgid "operations"
msgstr "操作"

#: gaphor/SysML/blocks/block.py:131 gaphor/SysML/blocks/block.py:150
#: gaphor/SysML/blocks/interfaceblock.py:114
#: gaphor/SysML/blocks/interfaceblock.py:137
msgid "unnamed"
msgstr "未命名"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:25
msgid "Blocks"
msgstr "块"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:39
msgid "InterfaceBlock"
msgstr "接口块"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:63
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:82
msgid "Composite Association"
msgstr "复合关联"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:73
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:92
msgid "Shared Association"
msgstr "共享关联"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:83
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:102
#: gaphor/UML/usecases/usecasetoolbox.py:40
msgid "Association"
msgstr "关联"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:90
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:109
msgid "Direct Association"
msgstr "直接关联"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:107
msgid "ValueType"
msgstr "值类型"

#: gaphor/SysML/blocks/blockstoolbox.py:130
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:166
msgid "Primitive"
msgstr "原始"

#: gaphor/SysML/blocks/interfaceblock.py:60
msgid "interfaceblock"
msgstr "接口块"

#: gaphor/SysML/blocks/proxyport.py:39
msgid "proxy"
msgstr "代理"

#: gaphor/SysML/requirements/relationships.py:12
msgid "satisfy"
msgstr "满足"

#: gaphor/SysML/requirements/relationships.py:23
msgid "deriveReqt"
msgstr "继承"

#: gaphor/SysML/requirements/relationships.py:30
msgid "trace"
msgstr "跟踪"

#: gaphor/SysML/requirements/relationships.py:39
msgid "verify"
msgstr "验证"

#: gaphor/SysML/requirements/relationships.py:48
msgid "refine"
msgstr "提炼"

#: gaphor/SysML/requirements/requirement.py:56
msgid "requirement"
msgstr "需求"

#: gaphor/SysML/requirements/requirementstoolbox.py:13
#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Requirements"
msgstr "需求"

#: gaphor/SysML/requirements/requirementstoolbox.py:29
msgid "Satisfy"
msgstr "满足"

#: gaphor/SysML/requirements/requirementstoolbox.py:36
msgid "Derive Requirement"
msgstr "派生需求"

#: gaphor/SysML/requirements/requirementstoolbox.py:43
msgid "Trace"
msgstr "跟踪"

#: gaphor/SysML/requirements/requirementstoolbox.py:50
msgid "Refine"
msgstr "提炼"

#: gaphor/SysML/requirements/requirementstoolbox.py:57
msgid "Verify"
msgstr "验证"

#: gaphor/SysML/requirements/requirementstoolbox.py:64
#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:75
msgid "Containment"
msgstr "遏制"

#: gaphor/UML/compartments.py:62
#, python-brace-format
msgid "(from {namespace})"
msgstr "（来自 {namespace}）"

#: gaphor/UML/modelinglanguage.py:21 gaphor/ui/greeter.py:34
msgid "UML"
msgstr "UML"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:445 gaphor/UML/propertypages.ui:9
msgid "Type"
msgstr "样式"

#: gaphor/UML/propertypages.ui:35
msgid "Show Type"
msgstr "显示类型"

#: gaphor/UML/sanitizerservice.py:114
msgid ""
"Removed unused elements from the model: they are not used in any other "
"diagram."
msgstr "从模型中删除了未使用的元素：它们不会在任何其他图表中使用。"

#: gaphor/UML/toolbox.py:34
msgid "Component Diagram"
msgstr "组件图"

#: gaphor/UML/toolbox.py:35
msgid "Deployment Diagram"
msgstr "部署图"

#: gaphor/UML/toolbox.py:39
msgid "Communication Diagram"
msgstr "通讯图"

#: gaphor/UML/toolbox.py:43
msgid "Profile Diagram"
msgstr "配置图"

#: gaphor/UML/deployments/deploymentstoolbox.py:16 gaphor/UML/toolbox.py:51
msgid "Artifact"
msgstr "工件"

#: gaphor/UML/deployments/deploymentstoolbox.py:40 gaphor/UML/toolbox.py:55
msgid "Device"
msgstr "设备"

#: gaphor/UML/toolbox.py:61
msgid "Instance Specification"
msgstr "实例规范"

#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:39 gaphor/UML/toolbox.py:68
msgid "Interface"
msgstr "接口"

#: gaphor/UML/deployments/deploymentstoolbox.py:28 gaphor/UML/toolbox.py:69
msgid "Node"
msgstr "节点"

#: gaphor/UML/profiles/profilestoolbox.py:22 gaphor/UML/toolbox.py:70
msgid "Profile"
msgstr "配置"

#: gaphor/UML/profiles/profilestoolbox.py:44 gaphor/UML/toolbox.py:75
msgid "Stereotype"
msgstr "立体型"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:19
#: gaphor/UML/interactions/interactionstoolbox.py:16
#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:27 gaphor/UML/toolboxconfig.py:6
#, python-brace-format
msgid "New {name}"
msgstr "新{name}"

#: gaphor/UML/treemodel.py:57 gaphor/ui/diagrampage.py:109
#: gaphor/ui/mainwindow.py:287 gaphor/ui/modelmerge/organize.py:138
msgid "<None>"
msgstr "<无>"

#: gaphor/UML/tests/test_treemodel.py:199 gaphor/UML/treemodel.py:76
msgid "<Relationships>"
msgstr "<关系>"

#: gaphor/UML/umlfmt.py:23
#, python-brace-format
msgid "supplier: {name}"
msgstr "供应者：{name}"

#: gaphor/UML/umlfmt.py:89
msgid "readOnly"
msgstr "只读"

#: gaphor/UML/umlfmt.py:241
#, python-brace-format
msgid "general: {name}"
msgstr "通用: {name}"

#: gaphor/UML/umlfmt.py:246
#, python-brace-format
msgid "extend: {name}"
msgstr "扩展: {name}"

#: gaphor/UML/umlfmt.py:253
#, python-brace-format
msgid "include: {name}"
msgstr "包含: {name}"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:50
msgid "Swimlane One"
msgstr "泳道 1"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:54
msgid "Swimlane Two"
msgstr "泳道 2"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:60
msgid "ValueSpecificationAction"
msgstr "值规范操作"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:68
msgid "Actions"
msgstr "活动"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:84
#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:90
#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:103
msgid "Action"
msgstr "活动"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:96
msgid "Call behavior action"
msgstr "调用行为操作"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:103
msgid "CallBehaviorAction"
msgstr "调用行为操作"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:110
msgid "Value specification action"
msgstr "值规范操作"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:122
msgid "Initial node"
msgstr "初始节点"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:134
msgid "Activity final node"
msgstr "活动终点"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:146
msgid "Flow final node"
msgstr "流终点"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:158
msgid "Decision/merge node"
msgstr "决定/合并节点"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:170
msgid "Fork/join node"
msgstr "分叉/连接节点"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:182
#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:188
msgid "Object node"
msgstr "对象节点"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:194
msgid "Swimlane"
msgstr "泳道"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:206
msgid "Control flow"
msgstr "控制流"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:213
msgid "Object flow"
msgstr "对象流"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:220
msgid "Send signal action"
msgstr "发送信号动作"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:226
msgid "Send signal"
msgstr "发送信号"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:232
msgid "Accept event action"
msgstr "接收事件动作"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:238
msgid "Accept event"
msgstr "接收事件"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:244
msgid "Input pin"
msgstr "输入接口"

#: gaphor/UML/actions/actionstoolbox.py:251
msgid "Output pin"
msgstr "输出接口"

#: gaphor/UML/actions/activitynodes.py:182
msgid "merge/decision"
msgstr "合并/决定"

#: gaphor/UML/actions/activitynodes.py:184
msgid "merge"
msgstr "合并"

#: gaphor/UML/actions/activitynodes.py:186
msgid "decision"
msgstr "决定"

#: gaphor/UML/actions/activitypropertypage.py:149
msgid "New Parameter…"
msgstr "新建参数…"

#: gaphor/UML/actions/objectnode.py:14 gaphor/UML/actions/propertypages.ui:157
msgid "unordered"
msgstr "无序"

#: gaphor/UML/actions/objectnode.py:15 gaphor/UML/actions/propertypages.ui:158
msgid "ordered"
msgstr "有序"

#: gaphor/UML/actions/objectnode.py:16
msgid "LIFO"
msgstr "LIFO（后进先出）"

#: gaphor/UML/actions/objectnode.py:17
msgid "FIFO"
msgstr "FIFO（先进先出）"

#: gaphor/UML/actions/objectnode.py:45
msgid "upperBound"
msgstr "上限"

#: gaphor/UML/actions/objectnode.py:55
msgid "ordering"
msgstr "显示顺序"

#: gaphor/UML/actions/partitionpage.py:115
msgid "New Swimlane"
msgstr "新建泳道"

#: gaphor/UML/actions/pin.py:58
msgid "input pin"
msgstr "输入接口"

#: gaphor/UML/actions/pin.py:64
msgid "output pin"
msgstr "输出接口"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:11
msgid "Show type"
msgstr "显示类型"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:37
msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:59
msgid "Join Specification"
msgstr "连接规范"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:89
msgid "Swimlanes"
msgstr "泳道"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:100
msgid "Partitions"
msgstr "分区"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:130
msgid "Upper Bound"
msgstr "上限"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:145
msgid "Ordering"
msgstr "显示顺序"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:159
msgid "Last In First Out (LIFO)"
msgstr "后进先出"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:160
msgid "First In First Out (FIFO)"
msgstr "先进先出"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:178
msgid "Show Ordering"
msgstr "显示顺序"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:209
#: gaphor/UML/profiles/propertypages.ui:9 gaphor/diagram/propertypages.ui:53
msgid "Name"
msgstr "名"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:244
#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Behavior"
msgstr "行为"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:268
msgid "Value"
msgstr "值"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:289
#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:90
msgid "Guard"
msgstr "保护"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:312
#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:368
msgid "Parameter Nodes"
msgstr "参数节点"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:324
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:67
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:180
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:299
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:591
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:704
msgid "ⓘ Help"
msgstr "ⓘ 帮助"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:341
msgid ""
"Add and edit class activity according to UML syntax.\n"
"\n"
"  • <tt>attr</tt> (name, defaults to public visibility)\n"
"  • <tt>+ attr: int</tt> (public with type)\n"
"  • <tt>+ attr: int[0..1]</tt> (public, type, and multiplicity)\n"
"  • <tt>+ attr: int | bool</tt> (public, union type)\n"
"  • <tt># /attr: int # a note</tt> (protected, derived, with remark)\n"
"\n"
"Press <b>Enter</b> to edit, <b>Backspace</b>/<b>Delete</b> to remove "
"items.\n"
"Use <b>-</b>/<b>=</b> to move items up or down."
msgstr ""
"根据UML语法添加和编辑类活动。\n"
"\n"
"  • <tt>attr</tt> (名称，默认为公共可见性)\n"
"  • <tt>+ attr: int</tt> (公共类型)\n"
"  • <tt>+ attr: int[0..1]</tt> (公共，类型，多类)\n"
"  • <tt>+ attr: int | bool</tt> (公共，联合类型)\n"
"  • <tt># /attr: int # a note</tt> (保护，派生，标记)\n"
"\n"
"按 <b>Enter</b> 进行编辑，按 <b>Backspace</b>/<b>Delete</b>以删除项目。\n"
"使用 <b>-</b>/<b>=</b> 向上或向下移动项目。"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:391
msgid "Direction"
msgstr "显示方向"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:403
msgid "In/Out"
msgstr "输入/输出"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:404
msgid "In"
msgstr "输入"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:405
msgid "Out"
msgstr "输出"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:406
msgid "Return"
msgstr "返回"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:424
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:11
msgid "Show Direction"
msgstr "显示方向"

#: gaphor/UML/actions/propertypages.ui:462
msgid "Multiplicity"
msgstr "多重性"

#: gaphor/UML/classes/classespropertypages.py:275
msgid "New Attribute…"
msgstr "新建属性…"

#: gaphor/UML/classes/classespropertypages.py:466
msgid "New Operation…"
msgstr "新建操作…"

#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:25
msgid "Classes"
msgstr "类"

#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:135
msgid "Interface Realization"
msgstr "接口实现"

#: gaphor/UML/classes/classestoolbox.py:142
msgid "DataType"
msgstr "数据类型"

#: gaphor/UML/classes/datatype.py:55
msgid "primitive"
msgstr "原始"

#: gaphor/UML/classes/datatype.py:57 gaphor/UML/classes/enumeration.py:66
msgid "valueType"
msgstr "值类型"

#: gaphor/UML/classes/datatype.py:59
msgid "dataType"
msgstr "数据类型"

#: gaphor/UML/classes/dependency.py:43
msgid "use"
msgstr "使用"

#: gaphor/UML/classes/dependency.py:44
msgid "realize"
msgstr "实现"

#: gaphor/UML/classes/dependency.py:45
msgid "implements"
msgstr "实现"

#: gaphor/UML/classes/enumeration.py:68
msgid "enumeration"
msgstr "枚举"

#: gaphor/UML/classes/enumerationpropertypages.py:129
msgid "New Enumeration…"
msgstr "新建枚举…"

#: gaphor/UML/classes/interface.py:276
msgid "interface"
msgstr "接口"

#: gaphor/UML/classes/klass.py:48
msgid "stereotype"
msgstr "立体型"

#: gaphor/UML/classes/klass.py:50
msgid "metaclass"
msgstr "元类"

#: gaphor/UML/classes/package.py:30
msgid "profile"
msgstr "配置"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:54
msgid "Head:"
msgstr "头:"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:84
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:197
msgid ""
"Add and edit association ends according to UML syntax.\n"
"\n"
"  • <tt>+ name</tt>\n"
"  • <tt>+ name[1]</tt>\n"
"  • <tt>- name[1..2]</tt>\n"
"  • <tt>1..2</tt>\n"
"  • <tt>- [1..2]</tt>\n"
"\n"
"Press <b>Enter</b> to edit, <b>Backspace</b>/<b>Delete</b> to remove "
"items.\n"
"Use <b>-</b>/<b>=</b> to move items up or down."
msgstr ""
"根据UML语法添加和编辑关联结束。\n"
"\n"
"• <tt>+ 名称</tt>\n"
"  • <tt>+ 名称[1]</tt>\n"
"  • <tt>- 名称[1..2]</tt>\n"
"  • <tt>1..2</tt>\n"
"  • <tt>- [1..2]</tt>\n"
"\n"
"按 <b>Enter</b> 进行编辑，按 <b>Backspace</b>/<b>Delete</b>以删除项目。\n"
"使用 <b>-</b>/<b>=</b> 向上或向下移动项目。"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:111
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:224
msgid "Unknown navigation"
msgstr "未知导航"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:112
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:225
msgid "Not navigable"
msgstr "不可导航"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:113
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:226
msgid "Navigable"
msgstr "可导航"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:145
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:258
#: gaphor/UML/profiles/propertypages.ui:33
#: gaphor/UML/profiles/propertypages.ui:51
msgid "Stereotypes"
msgstr "立体型"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:150
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:263
#: gaphor/UML/profiles/propertypages.ui:56
msgid "Values"
msgstr "值"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:167
msgid "Tail:"
msgstr "尾:"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:287
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:343
msgid "Attributes"
msgstr "属性"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:316
msgid ""
"Add and edit class attributes according to UML syntax.\n"
"\n"
"  • <tt>attr</tt> (name, defaults to public visibility)\n"
"  • <tt>+ attr: int</tt> (public with type)\n"
"  • <tt>+ attr: int[0..1]</tt> (public, type, and multiplicity)\n"
"  • <tt>+ attr: int | bool</tt> (public, union type)\n"
"  • <tt># /attr: int # a note</tt> (protected, derived, with remark)\n"
"\n"
"Press <b>Enter</b> to edit, <b>Backspace</b>/<b>Delete</b> to remove "
"items.\n"
"Use <b>-</b>/<b>=</b> to move items up or down."
msgstr ""
"根据UML语法添加和编辑类属性。\n"
"\n"
"  • <tt>attr</tt> (名称，默认为公共可见性)\n"
"  • <tt>+ attr: int</tt> (公共类型)\n"
"  • <tt>+ attr: int[0..1]</tt> (公共，类型，多类)\n"
"  • <tt>+ attr: int | bool</tt> (公共，联合类型)\n"
"  • <tt># /attr: int # a note</tt> (保护，派生，标记)\n"
"\n"
"按 <b>Enter</b> 进行编辑，按 <b>Backspace</b>/<b>Delete</b>以删除项目。\n"
"使用 <b>-</b>/<b>=</b> 向上或向下移动项目。"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:349
msgid "ReadOnly"
msgstr "只读"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:354
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:644
msgid "Static"
msgstr "静态的"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:378
msgid "Show Attributes"
msgstr "显示属性"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:402
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:639
msgid "Abstract"
msgstr "抽象"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:419
msgid "Final specialization"
msgstr "最终特化"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:444
msgid "Source:"
msgstr "源:"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:468
msgid "Target:"
msgstr "目标:"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:504
msgid "Dependency type"
msgstr "依赖类型"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:515
msgid "Automatic"
msgstr "自动的"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:534
msgid "Usage"
msgstr "用途"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:535
msgid "Realization"
msgstr "实现"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:536
msgid "Implementation"
msgstr "实现"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:555
msgid "Folded"
msgstr "折叠的"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:579
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:633
msgid "Operations"
msgstr "操作"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:606
msgid ""
"Add and edit class operations according to UML syntax.\n"
"\n"
"  • <tt>call()</tt>\n"
"  • <tt>+ call(a: int[*], b: str): bool</tt> (public, parameters)\n"
"  • <tt># call(a: int, b: str) # a note</tt> (protected, with remark)\n"
"\n"
"Press <b>Enter</b> to edit, <b>Backspace</b>/<b>Delete</b> to remove "
"items.\n"
"Use <b>-</b>/<b>=</b> to move items up or down."
msgstr ""
"根据 UML 语法添加和编辑类操作。\n"
"\n"
"  • <tt>call()</tt>\n"
"  • <tt>+ call(a: int[*], b: str): bool</tt> （公共参数）\n"
"  • <tt># call(a: int, b: str) # a note</tt>（受保护，带备注）\n"
"\n"
"按 <b>Enter</b> 进行编辑， <b>Backspace</b>/<b>Delete</b> 以删除项目。\n"
"使用 <b>-</b>/<b>=</b> 向上或向下移动项目。"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:668
msgid "Show Operations"
msgstr "显示操作"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:692
#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:743
msgid "Enumeration Literals"
msgstr "枚举字面量"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:716
msgid ""
"Add and edit enumeration literals according to UML syntax.\n"
"\n"
"  • <tt>enum</tt>\n"
"\n"
"Press <b>Enter</b> to edit, <b>Backspace</b>/<b>Delete</b> to remove "
"items.\n"
"Use <b>-</b>/<b>=</b> to move items up or down."
msgstr ""
"根据 UML 语法添加和编辑枚举文本。\n"
"\n"
"  • <tt>enum</tt>\n"
"\n"
"按 <b>Enter</b> 进行编辑，按  <b>Backspace</b>/<b>Delete</b> 以删除项目。\n"
"使用 <b>-</b>/<b>=</b> 向上或向下移动项目。"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:768
msgid "Show Enumeration Literals"
msgstr "显示枚举字面量"

#: gaphor/UML/classes/propertypages.ui:793
msgid "Indirectly Instantiated"
msgstr "间接实例化"

#: gaphor/UML/deployments/deploymentstoolbox.py:12
msgid "Deployments"
msgstr "部署"

#: gaphor/UML/deployments/node.py:47
msgid "device"
msgstr "设备"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:21
#: gaphor/UML/general/imagepropertypage.py:67
msgid "New Image"
msgstr "新建图片"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:25 gaphor/ui/help/shortcuts.ui:34
msgid "General"
msgstr "通用"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:29
msgid "Pointer"
msgstr "指针"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:36
msgid "Magnet"
msgstr "磁铁"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:43
msgid "Line"
msgstr "线"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:50
msgid "Box"
msgstr "方框"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:58
msgid "Ellipse"
msgstr "椭圆"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:66 gaphor/diagram/propertypages.ui:9
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:74
msgid "Comment line"
msgstr "注释行"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:81
msgid "Diagram metadata"
msgstr "图表元数据"

#: gaphor/UML/general/generaltoolbox.py:88
msgid "Picture"
msgstr "图片"

#: gaphor/UML/general/imagepropertypage.py:44
msgid "Select a picture..."
msgstr "选择一张图片..."

#: gaphor/UML/general/imagepropertypage.py:72
#, python-brace-format
msgid "Unable to parse picture “{filename}”."
msgstr "无法解析图片“{filename}”。"

#: gaphor/UML/interactions/interactionsconnect.py:76
msgid "call()"
msgstr "调用（）"

#: gaphor/UML/interactions/interactionstoolbox.py:53
#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Interactions"
msgstr "交互"

#: gaphor/UML/interactions/interactionstoolbox.py:69
msgid "Lifeline"
msgstr "生命周期"

#: gaphor/UML/interactions/interactionstoolbox.py:81
msgid "Execution Specification"
msgstr "执行规范"

#: gaphor/UML/interactions/interactionstoolbox.py:89
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: gaphor/UML/interactions/interactionstoolbox.py:96
msgid "Reflexive message"
msgstr "自反消息"

#: gaphor/UML/interactions/propertypages.ui:9
msgid "Message Sort"
msgstr "消息排序"

#: gaphor/UML/interactions/propertypages.ui:21
msgid "Call"
msgstr "调用"

#: gaphor/UML/interactions/propertypages.ui:22
msgid "Asynchronous"
msgstr "异步"

#: gaphor/UML/interactions/propertypages.ui:23
msgid "Signal"
msgstr "信号"

#: gaphor/UML/interactions/propertypages.ui:24
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#: gaphor/UML/interactions/propertypages.ui:25
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: gaphor/UML/interactions/propertypages.ui:26 gaphor/ui/menubar.ui:60
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: gaphor/UML/interactions/propertypages.ui:42
msgid "Connectable Element"
msgstr "可连接元件"

#: gaphor/UML/profiles/packageimport.py:23
msgid "import"
msgstr "导入"

#: gaphor/UML/profiles/profilestoolbox.py:18
msgid "Profiles"
msgstr "配置"

#: gaphor/UML/profiles/profilestoolbox.py:34
msgid "Metaclass"
msgstr "元数"

#: gaphor/UML/profiles/profilestoolbox.py:56
msgid "Extension"
msgstr "扩大"

#: gaphor/UML/profiles/profilestoolbox.py:63
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: gaphor/UML/profiles/propertypages.ui:80
msgid "Show Stereotypes"
msgstr "显示立体型"

#: gaphor/UML/profiles/stereotypepropertypages.py:172
msgid "New Slot Value…"
msgstr "新建插槽值…"

#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:9
msgid "Activities"
msgstr "活动"

#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:18
msgid "Entry"
msgstr "进入"

#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:35
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:52
msgid "Do activity"
msgstr "执行活动"

#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:77
msgid "Trigger"
msgstr "触发器"

#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:129
#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:140
msgid "Regions"
msgstr "区域"

#: gaphor/UML/states/propertypages.ui:157
msgid "Show Regions"
msgstr "显示区域"

#: gaphor/UML/states/statemachine.py:41
msgid "statemachine"
msgstr "状态机"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:16 gaphor/UML/states/statestoolbox.py:75
msgid "State"
msgstr "状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:59
msgid "States"
msgstr "状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:87
msgid "Initial Pseudostate"
msgstr "初始伪状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:99
msgid "Final State"
msgstr "终结状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:111
msgid "Transition"
msgstr "过渡"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:118
msgid "Shallow History Pseudostate"
msgstr "浅度历史伪状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:130
msgid "Deep History Pseudostate"
msgstr "深层历史伪装态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:142
msgid "Join Pseudostate"
msgstr "结合伪状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:154
msgid "Fork Pseudostate"
msgstr "分支伪状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:166
msgid "Junction Pseudostate"
msgstr "连接点伪状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:178
msgid "Choice Pseudostate"
msgstr "选择伪状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:190
msgid "Entry Point Pseudostate"
msgstr "进入点伪状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:202
msgid "Exit Point Pseudostate"
msgstr "退出点伪状态"

#: gaphor/UML/states/statestoolbox.py:214
msgid "Terminate Pseudostate"
msgstr "终止伪状态"

#: gaphor/UML/usecases/extend.py:19
msgid "extend"
msgstr "扩展"

#: gaphor/UML/usecases/include.py:19
msgid "include"
msgstr "包含"

#: gaphor/UML/usecases/usecasetoolbox.py:12
#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Use Cases"
msgstr "用例"

#: gaphor/UML/usecases/usecasetoolbox.py:16
msgid "Use case"
msgstr "用例"

#: gaphor/UML/usecases/usecasetoolbox.py:47
msgid "Include"
msgstr "包含"

#: gaphor/UML/usecases/usecasetoolbox.py:55
msgid "Extend"
msgstr "扩展"

#: gaphor/diagram/propertypages.py:318
msgid "Presentation"
msgstr "呈现"

#: gaphor/diagram/propertypages.py:319 gaphor/diagram/propertypages.py:332
msgid "class"
msgstr "类"

#: gaphor/diagram/propertypages.py:320 gaphor/diagram/propertypages.py:333
msgid "id"
msgstr "ID"

#: gaphor/diagram/propertypages.py:330
msgid "Model Element"
msgstr "模型元素"

#: gaphor/diagram/propertypages.py:331
msgid "qname"
msgstr "限定名"

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:74
msgid "Style"
msgstr "样式"

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:87
msgid "Rectilinear"
msgstr "直角曲线"

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:107
msgid "Flip orientation"
msgstr "翻转方向"

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:130
msgid "Note"
msgstr "注释"

#: gaphor/diagram/general/metadata.py:43 gaphor/diagram/propertypages.ui:156
msgid "Created By"
msgstr "创建于"

#: gaphor/diagram/general/metadata.py:53 gaphor/diagram/propertypages.ui:184
msgid "Website"
msgstr "网站"

#: gaphor/diagram/general/metadata.py:84 gaphor/diagram/propertypages.ui:198
msgid "Revision"
msgstr "修订"

#: gaphor/diagram/general/metadata.py:94 gaphor/diagram/propertypages.ui:212
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: gaphor/diagram/general/metadata.py:105 gaphor/diagram/propertypages.ui:226
msgid "Created On"
msgstr "创建于"

#: gaphor/diagram/general/metadata.py:116 gaphor/diagram/propertypages.ui:240
msgid "Updated On"
msgstr "更新于"

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:261
msgid "Select picture..."
msgstr "选择图片..."

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:267
msgid "Set default size"
msgstr "设置默认尺寸"

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:280
msgid "Internals of focused item"
msgstr "聚焦项的内部构造"

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:297 gaphor/ui/elementeditor.py:410
#: gaphor/ui/elementeditor.ui:261
msgid "No focused item."
msgstr "没有聚焦的节点."

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:319 gaphor/diagram/styleeditor.ui:5
msgid "Style Editor"
msgstr "样式编辑器"

#: gaphor/diagram/propertypages.ui:328
msgid "Open Style Editor"
msgstr "打开样式编辑器"

#: gaphor/diagram/styleeditor.ui:27
msgid "Border Radius"
msgstr "圆角"

#: gaphor/diagram/styleeditor.ui:51
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: gaphor/diagram/styleeditor.ui:68
msgid "Background Color"
msgstr "背景颜色"

#: gaphor/diagram/styleeditor.ui:85
msgid "Text Color"
msgstr "文本颜色"

#: gaphor/diagram/styleeditor.ui:99
msgid "Add to Style Sheet"
msgstr "添加到样式表"

#: gaphor/diagram/tools/dnd.py:91
msgid "Element can’t be represented on a diagram."
msgstr "元素无法在图表上表示。"

#: gaphor/extensions/sphinx.py:67
#, python-brace-format
msgid "No model file configured for model '{model_name}'."
msgstr "没有为模型 '{model_name}' 配置模型文件。"

#: gaphor/extensions/sphinx.py:95
#, python-brace-format
msgid "No diagram '{name}' in model '{model_name}' ({model_file})."
msgstr "模型 '{model_name}' ({model_file}) 中没有关系图 '{name}'。"

#: gaphor/plugins/autolayout/pydot.py:50
msgid "Auto Layout"
msgstr "自适应布局"

#: gaphor/plugins/autolayout/pydot.py:58
msgid "Auto Layout (orthogonal)"
msgstr "自适应布局（正交）"

#: gaphor/plugins/console/console.py:24
#, python-brace-format
msgid ""
"Gaphor Interactive Python Console\n"
"{version}\n"
"Type \"help\" for more information.\n"
msgstr ""
"Gaphor交互式Python控制台\n"
"{version}\n"
"键入“help”以获取更多信息\n"

#: gaphor/plugins/console/consolewindow.py:38
msgid "Console"
msgstr "控制台"

#: gaphor/plugins/console/consolewindow.py:57
msgid "Gaphor Console"
msgstr "Gaphor 控制台"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:61
#, python-brace-format
msgid "All {ext} Files"
msgstr "所有 {ext} 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:73
msgid "Export as SVG"
msgstr "导出为 SVG 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:74
#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:79
msgid "Export diagram as SVG"
msgstr "导出图型为 SVG 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:84
msgid "Export as PNG"
msgstr "导出为 PNG 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:85
#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:90
msgid "Export diagram as PNG"
msgstr "导出图形为 PNG 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:95
msgid "Export as PDF"
msgstr "导出为 PDF 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:96
#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:102
msgid "Export diagram as PDF"
msgstr "导出图形为 PDF 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:110
msgid "Export as EPS"
msgstr "导出为 EPS 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:111
msgid "Export diagram as Encapsulated PostScript"
msgstr "将图表导出为封装的PostScript"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:117
msgid "Export diagram as EPS"
msgstr "将图表导出为 EPS 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:125
msgid "Export all diagrams as SVG"
msgstr "导出全部图表为 SVG 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:126
msgid "Export all diagrams as SVG diagrams in a specifieddirectory"
msgstr "导出指定目录下的全部图表为SVG文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:130
#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:148
#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:166
#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:184
msgid "Export all diagrams"
msgstr "导出全部图表"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:143
msgid "Export all diagrams as PNG"
msgstr "导出全部图表为 PNG 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:144
msgid "Export all diagrams as PNG diagrams in a specifieddirectory"
msgstr "导出指定目录下的全部图表为PNG图片"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:161
msgid "Export all diagrams as PDF"
msgstr "导出全部图表为 PDF 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:162
msgid "Export all diagrams as PDF diagrams in a specifieddirectory"
msgstr "导出指定目录下的全部图表为PDF文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:179
msgid "Export all diagrams as EPS"
msgstr "导出全部图表为 EPS 文件"

#: gaphor/plugins/diagramexport/export.py:180
msgid "Export all diagrams as EPS diagrams in a specifieddirectory"
msgstr "导出指定目录下的全部图表为EPS文件"

#: gaphor/storage/recovery.py:155
msgid "This model contains unsaved changes. The changes have been restored."
msgstr "打开的模型包含未保存的更改，未保存的更改将永久丢失。"

#: gaphor/templates/blank.gaphor gaphor/ui/mainwindow.py:268
#: gaphor/ui/mainwindow.py:273 gaphor/ui/mainwindow.ui:129
msgid "New model"
msgstr "新建模型"

#: gaphor/templates/blank.gaphor gaphor/ui/modelbrowser.py:207
msgid "New Diagram"
msgstr "新建图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor gaphor/templates/c4model.gaphor
msgid "1. Context diagrams"
msgstr "1. 上下文图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor gaphor/templates/c4model.gaphor
msgid "2. Container diagrams"
msgstr "2. 容器图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor gaphor/templates/c4model.gaphor
msgid "4. Code diagrams"
msgstr "4. 代码图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor gaphor/templates/c4model.gaphor
msgid "3. Component diagrams"
msgstr "3. 组件图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor gaphor/templates/c4model.gaphor
msgid "Context diagram"
msgstr "上下文图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor gaphor/templates/c4model.gaphor
msgid "Container diagram"
msgstr "容器图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor gaphor/templates/c4model.gaphor
msgid "Component diagram"
msgstr "组件图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor gaphor/templates/c4model.gaphor
msgid "Code diagram"
msgstr "代码图"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Personal Banking Customer"
msgstr "个人银行客户"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Internet Banking System"
msgstr "网络银行系统"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Mainframe Banking System"
msgstr "大型银行系统"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "View account balances, and make payments using"
msgstr "查看账户余额，并付款"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Get account information from, and makes payments using"
msgstr "获取账户信息，并且支付"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "E-mail System"
msgstr "E-mail系统"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Sends e-mail to"
msgstr "发送邮件给"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Sends e-mail using"
msgstr "使用...发送邮件"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Web Application"
msgstr "Web应用"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "API Application"
msgstr "API应用"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Single-Page Application"
msgstr "单页应用"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Mobile App"
msgstr "移动应用"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Visit bigbank.com/lb using"
msgstr "使用...访问bigbank.com/lb"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "View account balances and make payments using"
msgstr "查看账户余额并使用...支付"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Makes API calls to"
msgstr "调用...API"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Reads from, writes to"
msgstr "读，写"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Delivers"
msgstr "交付"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Sign In Controller"
msgstr "登录控制器"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Security Component"
msgstr "安全组件"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Reset Password Controller"
msgstr "重置密码控制器"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "E-mail Component"
msgstr "E-mail组件"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Account Summary Controller"
msgstr "账户汇总控制器"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Mainframe Banking System Facade"
msgstr "大型银行系统外观"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid "Uses"
msgstr "使用"

#: gaphor/templates/c4model-example.gaphor
msgid ""
"Makes API calls to\n"
"[JSON/HTTPS]"
msgstr ""
"调用API\n"
"[JSON/HTTPS]"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Model Name Here"
msgstr "模型名在此"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "STPA"
msgstr "STPA"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "Loss Definition"
msgstr "损失定义"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "FTA"
msgstr "FTA（故障树分析法）"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Loss of System"
msgstr "系统损失"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Loss of Subsystem 1"
msgstr "子系统1损失"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Loss of Subsystem 2"
msgstr "子系统2损失"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "Hazard Definition"
msgstr "危险定义"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Loss of Life or Injury of People"
msgstr "人员损失"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Loss of Mission"
msgstr "任务损失"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Loss of Customer Satisfaction"
msgstr "客户满意度损失"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Hazard 2"
msgstr "危险 2"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Hazard 1"
msgstr "危险 1"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "Mapping of Losses and Hazards"
msgstr "损失和危险映射"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "Operational Situations"
msgstr "操作情况"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor
msgid "Operational Situation 1"
msgstr "操作情况 1"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "Context of UCAs"
msgstr "UCAs 背景"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "Situational Context"
msgstr "情况背景"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid "Situation Hierarchy"
msgstr "情况等级"

#: gaphor/templates/raaml-example.gaphor gaphor/templates/raaml.gaphor
msgid ""
"The fault tree analysis shows which causes for the failure of a system "
"have been considered."
msgstr "故障树分析显示了系统故障的原因。"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "1. Concept Level"
msgstr "1. 概念层"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "2. Logical Level"
msgstr "2. 逻辑层"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "3. Technology Level"
msgstr "3. 技术水平"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "User"
msgstr "用户"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Use Case #1"
msgstr "用例 #1"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Structure"
msgstr "结构"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Feature Domain"
msgstr "功能域"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Operator"
msgstr "算子"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Feature"
msgstr "特征"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "External Element"
msgstr "外部元件"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Concept Requirements"
msgstr "概念需求"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Feature User Need"
msgstr "用户需求功能"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Logical Structure"
msgstr "逻辑结构"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Sensor"
msgstr "传感器"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "sensor"
msgstr "传感器"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "controller"
msgstr "控制器"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Logical Boundary"
msgstr "逻辑边界"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Technology Structure"
msgstr "技术结构"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Technology Boundary"
msgstr "技术边界"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Technology Requirements"
msgstr "技术需求"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Detailed Behavior"
msgstr "详细行为"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Logical Requirements"
msgstr "逻辑需求"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Logical States"
msgstr "逻辑状态"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Feature Event Flow"
msgstr "功能事件流"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Off"
msgstr "关"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "On"
msgstr "开"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "actuator"
msgstr "执行器"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Use Case Function #1"
msgstr "用例函数 #1"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "First Action"
msgstr "动作 1"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Second Action"
msgstr "动作 2"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Example System Requirement"
msgstr "系统要求示例"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Sensed Data"
msgstr "感应数据"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Functional Boundary Behavior"
msgstr "功能边界行为"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Determine Actuator Command"
msgstr "决策驱动器命令"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Actuate Actuator"
msgstr "启动驱动器"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Example Technology Requirement"
msgstr "技术要求示例"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/ui/help/preferences.ui:20
msgid "System"
msgstr "系统"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "ECU"
msgstr "ECU（电子控制单元）"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "DC Motor"
msgstr "直流电动机"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "IR Transceiver"
msgstr "红外收发器"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "ecu"
msgstr "ECU（电子控制单元）"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "dc Motor"
msgstr "直流电动机"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "ir Transceiver"
msgstr "红外收发器"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Detect Obstacle"
msgstr "检测障碍"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Command Reverse"
msgstr "反转命令"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Reverse Motor"
msgstr "倒档电机"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Detect Object"
msgstr "检测对象"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Detection Event"
msgstr "检测事件"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Feature Context"
msgstr "功能背景"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Read Input"
msgstr "读取输入"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "FeatureInput"
msgstr "功能输入"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Request Actuation"
msgstr "启动请求"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor
msgid "Actuation Command"
msgstr "驱动命令"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Model Navigation"
msgstr "模型导航"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Concept"
msgstr "概念"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Logical"
msgstr "必然的"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Pillar"
msgstr "支柱"

#: gaphor/templates/sysml-example.gaphor gaphor/templates/sysml.gaphor
msgid "Abstraction Level"
msgstr "抽象层"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "1. Use Cases"
msgstr "1. 使用案例"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "2. Domain Analysis"
msgstr "2. 域分析"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "3. Architectural Design"
msgstr "3. 构筑设计"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "4. Detailed Design"
msgstr "4. 详细设计"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Main Actor"
msgstr "主角色"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Main Use Case"
msgstr "主用例"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Included Use Case"
msgstr "被包含的用例"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Secondary Actor"
msgstr "从角色"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Secondary Use Case"
msgstr "从用例"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Use Case Scenarios"
msgstr "用例场景"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Scenario 1"
msgstr "场景 1"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Scenario 2"
msgstr "场景 2"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Domain Entities"
msgstr "域实体"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Software Task"
msgstr "软件任务"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "performs"
msgstr "执行"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Package Dependencies"
msgstr "包依赖"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "SW Component 1"
msgstr "软件组件 1"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "SW Component 4"
msgstr "软件组件 4"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "SW Component 3"
msgstr "软件组件 3"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "SW Component 2"
msgstr "软件组件 2"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Primary Actor"
msgstr "主要角色"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Actor Profile"
msgstr "角色配置"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "login"
msgstr "登录"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Detailed Class Design"
msgstr "类细节设计"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "First Class"
msgstr "主类"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "firstName"
msgstr "名字"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "lastName"
msgstr "姓氏"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "lastLogin"
msgstr "上次登录"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Second Class"
msgstr "从类"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "released"
msgstr "已发布"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Implementation Architecture"
msgstr "实现体系结构"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Node 1"
msgstr "节点 1"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Artifact 1"
msgstr "工件 1"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Node 2"
msgstr "节点 2"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "protocol"
msgstr "协议"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Artifact 2"
msgstr "工件 2"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid ""
"Analyze functional requirements by\n"
"identifying user roles – actors – and\n"
"associating them to their use cases."
msgstr ""
"通过分析功能需求\n"
"确定用户角色——参与者——以及\n"
"将它们与它们的用例关联起来。"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid ""
"Model abstract use case implementation by creating activity diagrams "
"visualizing activity flows for primary and secondary use case scenarios."
msgstr ""
"通过创建活动图对主要和次要用例场景的活动流进行可视化，对抽象用例实现进行建模"
"。"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid ""
"Perform domain analysis by modeling domain entities and their "
"relationships using simplified class diagram. This diagram will serve as "
"a visual dictionary of concepts. It will also be a starting point for "
"your design-level data model."
msgstr ""
"通过使用简化类图对域实体及其关系进行建模来执行域分析。此图将作为概念的可视化"
"词典。它也将是设计级别数据模型的起点。"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid ""
"Prepare package dependencies diagram to group your implementation classes"
" in appropriate way. This will help you maintain the code well structured"
" and avoid design flaws such as cyclic dependencies or dependencies on "
"unstable parts"
msgstr ""
"准备包依赖关系图，以适当的方式对实现类进行分组。这将帮助您维护代码的良好结构"
"，并避免设计缺陷，如循环依赖关系或不稳定部件的依赖关系"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid ""
"Model component interactions for use case scenarios in order to find out "
"new methods in\n"
"existing classes or even new classes with specific responsibilities."
msgstr ""
"为用例场景建模组件交互，以便找到新方法在\n"
"现有类，甚至具有特定职责的新类中。"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid "Create detailed class diagrams to capture your object-oriented data model."
msgstr "创建详细的类图来捕获面向对象的数据模型。"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor gaphor/templates/uml.gaphor
msgid ""
"Define the major artifacts that manifest implementation of your "
"components. Indicate how they are deployed on hardware nodes, their "
"inter-dependencies and communication protocols."
msgstr ""
"定义表示组件实现的主要工件。说明它们是如何部署在硬件节点上的，它们的相互依赖"
"关系和通信协议。"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "String"
msgstr "字符串"

#: gaphor/templates/uml-example.gaphor
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: gaphor/ui/__init__.py:187 gaphor/ui/mainwindow.py:165
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: gaphor/ui/__init__.py:188 gaphor/ui/mainwindow.py:168
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: gaphor/ui/appfilemanager.py:34
msgid "Open a Model"
msgstr "打开模型"

#: gaphor/ui/appfilemanager.py:49
#, python-brace-format
msgid "Switch to {name}?"
msgstr "是否切换到 {name}？"

#: gaphor/ui/appfilemanager.py:51
#, python-brace-format
msgid ""
"{name} is already opened. Do you want to switch to the opened window "
"instead?"
msgstr "{name} 已打开。是否切换到打开的窗口？"

#: gaphor/ui/appfilemanager.py:61
msgid "Open Again"
msgstr "重打开"

#: gaphor/ui/appfilemanager.py:62
msgid "Switch"
msgstr "切换"

#: gaphor/ui/diagrampage.py:377
msgid "Show in Model Browser"
msgstr "在模型浏览器中显示"

#: gaphor/ui/diagrampage.ui:33 gaphor/ui/help/shortcuts.ui:198
#: gaphor/ui/menubar.ui:83
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"

#: gaphor/ui/diagrampage.ui:48 gaphor/ui/help/shortcuts.ui:205
msgid "Reset Zoom"
msgstr "重置大小"

#: gaphor/ui/diagrampage.ui:63 gaphor/ui/help/shortcuts.ui:191
#: gaphor/ui/menubar.ui:79
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: gaphor/ui/diagrams.py:300
msgid "Selected element is not in present in this diagram."
msgstr "选定元素没有在图表上呈现。"

#: gaphor/ui/diagrams.ui:12
msgid "Open a Diagram"
msgstr "打开图表"

#: gaphor/ui/diagrams.ui:14
msgid ""
"Open a diagram from the model browser, or\n"
"create a new diagram from the New diagram menu."
msgstr ""
"从模型浏览器打开关系图，或者\n"
"从“新建图表”菜单创建一个新图表。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:12
msgid "No item selected"
msgstr "未选择任何项目"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:24
msgid "Show Tips"
msgstr "显示提示"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:49
msgid ""
"Add a model element from the tool box (bottom left) to the diagram. Here "
"you will see its properties appear."
msgstr "将工具箱（左下角）中的模型元素添加到图表中。您将在此处看到其属性。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:57
msgid "This pane can be hidden by clicking the pane icon in the header."
msgstr "单击标题中的窗格图标可以隐藏此窗格。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:65
msgid ""
"<b>Tip:</b> Most elements in the toolbox have a keyboard shortcut (e.g. "
"\"c\" for Class). Tool selection only works from the diagram. If a tool "
"does not get selected, click on the diagram once (so it's focused) and "
"then hit the shortcut key."
msgstr ""
"<b>提示：</b>工具箱中的大多数元素都有键盘快捷键（例如“c”表示Class）。工具选择"
"仅适用于图表。如果没有选择工具，请单击图表一次（使其聚焦），然后按快捷键。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:73
msgid ""
"<b>Tip:</b> To search for an element in the model browser (top left), "
"select an element in the model browser and start typing. A search box "
"will automatically appear."
msgstr ""
"<b>提示：</b>若要在模型浏览器（左上角）中搜索图元，请在模型浏览器中选择一个图"
"元并开始键入。搜索框将自动出现。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:86
msgid "Help improve Gaphor"
msgstr "协助改进Gaphor"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:95
msgid "Gaphor is free and open source software, written by devoted volunteers."
msgstr "Gaphor是一个免费的开源软件，有忠诚的志愿者们编写。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:103
msgid ""
"There are many ways to help make Gaphor better: write a blog post, "
"translate Gaphor into your language, report bugs, or suggest new "
"features. Join us in improving Gaphor!"
msgstr ""
"多种方式可以帮助Gaphor做的更好：编写博文、翻译Gaphor、提报缺陷、或建议新功能"
"。加入一起改进Gaphor！"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:111
msgid ""
"Visit <a href=\"https://gaphor.org/contribute/\">gaphor.org</a> for more "
"information."
msgstr "访问 <a href=\"https://gaphor.org/contribute/\">gaphor.org</a> 获得更多信息。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:150
msgid "Editor"
msgstr "编辑器"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:176
msgid "Styling"
msgstr "格式化"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:188
msgid "Style Sheet"
msgstr "样式表"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:201
msgid "Diagram Language"
msgstr "图表语言"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:203 gaphor/ui/elementeditor.ui:211
msgid "The (natural) language used in this model."
msgstr "此模型中使用的（自然）语言。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:219
msgid "CSS Editor"
msgstr "CSS样式表编辑器"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:247
msgid "CSS nodes of focused item"
msgstr "聚焦的item的CSS节点"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:272
msgid ""
"🔗 <a href=\"https://docs.gaphor.org/en/latest/style_sheets.html\">Style "
"sheets in Gaphor</a>"
msgstr ""
"🔗 <a href=\"https://docs.gaphor.org/en/latest/style_sheets.html\"> Gaphor 中"
"的格式表</a>"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:286
msgid "Merge Models"
msgstr "合并模型"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:299
msgid "Merge Model Changes"
msgstr "合并模型更改"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:310
msgid ""
"Apply incoming changes from the conflicting model. Use Undo to revert "
"changes."
msgstr "应用来自冲突模型的传入更改。使用“撤消”可恢复更改。"

#: gaphor/ui/elementeditor.ui:330
msgid "Resolve"
msgstr "解决"

#: gaphor/ui/errordialog.py:21
msgid ""
"It looks like Gaphor is started from the command line. Do you want to "
"open a debug session?"
msgstr "好像Gaphor是从命令行启动的。是否要打开调试会话？"

#: gaphor/ui/errordialog.py:27 gaphor/ui/menubar.ui:93
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: gaphor/ui/errordialog.py:29
msgid "Start Debug Session"
msgstr "启动调试会话"

#: gaphor/ui/filedialog.py:14
msgid "Gaphor Models"
msgstr "Gaphor 模型"

#: gaphor/ui/filedialog.py:28
msgid "Images"
msgstr "图片"

#: gaphor/ui/filedialog.py:40
msgid "All Files"
msgstr "所有文件"

#: gaphor/ui/filedialog.py:100
msgid "Flatpak Document Portal"
msgstr "Flatpak文档首页"

#: gaphor/ui/filemanager.py:41
#, python-brace-format
msgid ""
"Gaphor was not able to store the model, probably due to an internal "
"error:\n"
"{exc}\n"
"If you think this is a bug, please contact the developers."
msgstr ""
"Gaphor无法存储模型，可能是由于内部错误：\n"
"{exc}\n"
"如果您认为这是一个bug，请联系开发人员。"

#: gaphor/ui/filemanager.py:45
msgid ""
"You do not have the permissions necessary to save the model.\n"
"Please check that you typed the location correctly and try again."
msgstr ""
"您没有保存模型所需的权限。\n"
"请检查您键入的位置是否正确，然后重试。"

#: gaphor/ui/filemanager.py:49
msgid ""
"You do not have enough free space on the device to save the model.\n"
"Please free up some disk space and try again or save it in a different "
"location."
msgstr ""
"设备上没有足够的可用空间来保存模型。\n"
"请释放一些磁盘空间，然后重试，或者将其保存到其他位置。"

#: gaphor/ui/filemanager.py:52
#, python-brace-format
msgid ""
"The model cannot be stored at this location:\n"
"{exc}\n"
"Please check that you typed the location correctly and try again."
msgstr ""
"模型无法存储在此位置：\n"
"{exc}\n"
"请检查您键入的位置是否正确，然后重试。"

#: gaphor/ui/filemanager.py:115 gaphor/ui/filemanager.py:141
msgid "Loading…"
msgstr "加载中…"

#: gaphor/ui/filemanager.py:116
#, python-brace-format
msgid "Loading model from {filename}"
msgstr "正在从{filename}加载模型"

#: gaphor/ui/filemanager.py:142
msgid "Loading current and incoming model"
msgstr "加载当前和传入的模型"

#: gaphor/ui/filemanager.py:203 gaphor/ui/filemanager.py:247
#, python-brace-format
msgid "Unable to open model “{filename}”."
msgstr "无法打开模型“{filename}”。"

#: gaphor/ui/filemanager.py:207 gaphor/ui/filemanager.py:251
msgid "This file does not contain a valid Gaphor model."
msgstr "此文件不包含有效的Gaphor模型。"

#: gaphor/ui/filemanager.py:271
msgid "Saving…"
msgstr "保存中…"

#: gaphor/ui/filemanager.py:272
#, python-brace-format
msgid "Saving model to {filename}"
msgstr "正在将模型保存到{filename}"

#: gaphor/ui/filemanager.py:287
#, python-brace-format
msgid "Unable to save model “{filename}”."
msgstr "无法保存模型“{filename}”。"

#: gaphor/ui/filemanager.py:299
msgid "Model has been saved."
msgstr "模型已保存."

#: gaphor/ui/filemanager.py:326 gaphor/ui/filemanager.py:364
msgid "Save Gaphor Model As"
msgstr "将 Gaphor 模型另存为"

#: gaphor/ui/filemanager.py:327 gaphor/ui/filemanager.py:366
msgid "New Model"
msgstr "新建模型"

#: gaphor/ui/filemanager.py:381
msgid "Resolve Merge Conflict?"
msgstr "解决合并冲突？"

#: gaphor/ui/filemanager.py:383
msgid ""
"The model you are opening contains a merge conflict. Do you want to open "
"the current model or the incoming change to the model?"
msgstr "您正在打开的模型包含合并冲突。您想打开当前模型还是打开对模型的传入更改？"

#: gaphor/ui/filemanager.py:386 gaphor/ui/filemanager.py:401
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: gaphor/ui/filemanager.py:387
msgid "Open Merge Editor"
msgstr "打开合并编辑器"

#: gaphor/ui/filemanager.py:388
msgid "Open Current"
msgstr "打开当前"

#: gaphor/ui/filemanager.py:389
msgid "Open Incoming"
msgstr "打开传入"

#: gaphor/ui/filemanager.py:396
msgid "Save Changes?"
msgstr "保存更改？"

#: gaphor/ui/filemanager.py:398
msgid ""
"The open model contains unsaved changes. Changes which are not saved will"
" be permanently lost."
msgstr "打开的模型包含未保存的更改。未保存的更改将永久丢失。"

#: gaphor/ui/filemanager.py:402
msgid "Discard"
msgstr "放弃"

#: gaphor/ui/filemanager.py:403 gaphor/ui/help/shortcuts.ui:233
#: gaphor/ui/mainwindow.ui:266 gaphor/ui/menubar.ui:18
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: gaphor/ui/greeter.py:27
msgid "Generic"
msgstr "通用的"

#: gaphor/ui/greeter.py:28
msgid "An empty model"
msgstr "空模型"

#: gaphor/ui/greeter.py:35
msgid "Unified Modeling Language template"
msgstr "统一建模语言模板"

#: gaphor/ui/greeter.py:42
msgid "Systems Modeling Language template"
msgstr "系统建模语言模板"

#: gaphor/ui/greeter.py:49
msgid "Risk Analysis and Assessment Modeling Language template"
msgstr "风险分析与评估建模语言模板"

#: gaphor/ui/greeter.py:56
msgid "Layered C4 Model template"
msgstr "分层C4模型模板"

#: gaphor/ui/greeter.py:65
msgid "UML Example"
msgstr "UML示例"

#: gaphor/ui/greeter.py:66
msgid "Unified Modeling Language example model"
msgstr "统一建模语言示例模型"

#: gaphor/ui/greeter.py:72
msgid "SysML Example"
msgstr "SysML示例"

#: gaphor/ui/greeter.py:73
msgid "Systems Modeling Language example model"
msgstr "系统建模语言示例模型"

#: gaphor/ui/greeter.py:79
msgid "RAAML Example"
msgstr "RAAML示例"

#: gaphor/ui/greeter.py:80
msgid "Risk Analysis and Assessment Modeling Language example model"
msgstr "风险分析与评估建模语言示例模型"

#: gaphor/ui/greeter.py:86
msgid "C4 Model Example"
msgstr "C4模型样例"

#: gaphor/ui/greeter.py:87
msgid "C4 Model example of a banking system"
msgstr "银行系统C4模型样例"

#: gaphor/ui/greeter.ui:8 gaphor/ui/greeter.ui:56 gaphor/ui/mainwindow.ui:260
#: gaphor/ui/menubar.ui:12
msgid "Open Model…"
msgstr "打开模型 …"

#: gaphor/ui/greeter.ui:14 gaphor/ui/help/preferences.ui:6
#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:39
msgid "Preferences"
msgstr "偏好设置"

#: gaphor/ui/greeter.ui:18 gaphor/ui/mainwindow.ui:288 gaphor/ui/menubar.ui:123
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "快捷键"

#: gaphor/ui/greeter.ui:22 gaphor/ui/help/about.ui:9
#: gaphor/ui/mainwindow.ui:292
msgid "About Gaphor"
msgstr "关于Gaphor"

#: gaphor/ui/greeter.ui:87
msgid "Recently Opened"
msgstr "近期打开的项目"

#: gaphor/ui/greeter.ui:104
msgid "Create New Model"
msgstr "创建新模型"

#: gaphor/ui/mainwindow.py:250
msgid "Press F11 to exit Fullscreen"
msgstr "按F11退出全屏"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:37
msgid "Change modeling profile"
msgstr "变更建模配置文件（Profile）"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:47
msgid "Open application menu"
msgstr "开启应用菜单"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:54
msgid "New diagram menu"
msgstr "新建图表菜单"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:111 gaphor/ui/mainwindow.ui:142
#: gaphor/ui/menubar.ui:34
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:118 gaphor/ui/mainwindow.ui:157
#: gaphor/ui/menubar.ui:38
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:173
msgid "Align selected elements"
msgstr "对齐选中的元素"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:75 gaphor/ui/mainwindow.ui:181
msgid "Toggle Property Editor"
msgstr "切换属性编辑器"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:219 gaphor/ui/mainwindow.ui:256
#: gaphor/ui/menubar.ui:8
msgid "New Model…"
msgstr "新建模型 …"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:240 gaphor/ui/mainwindow.ui:270
#: gaphor/ui/menubar.ui:22
msgid "Save As…"
msgstr "另存为…"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:284
msgid "Preferences…"
msgstr "偏好设置…"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:301
msgid "Align Left"
msgstr "左对齐"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:306
msgid "Align Right"
msgstr "右对齐"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:311
msgid "Align Vertical Center"
msgstr "水平居中对齐"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:318
msgid "Align Top"
msgstr "顶部对齐"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:323
msgid "Align Bottom"
msgstr "底部对齐"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:328
msgid "Align Horizontal Center"
msgstr "水平居中对齐"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:335
msgid "Max Width"
msgstr "最大宽度"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:340
msgid "Max Height"
msgstr "最大高度"

#: gaphor/ui/mainwindow.ui:345
msgid "Max Size"
msgstr "最大尺寸"

#: gaphor/ui/menubar.ui:5
msgid "_File"
msgstr "文件"

#: gaphor/ui/menubar.ui:31
msgid "_Edit"
msgstr "编辑"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:162 gaphor/ui/menubar.ui:44
msgid "Cut"
msgstr "切"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:155 gaphor/ui/menubar.ui:48
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: gaphor/ui/menubar.ui:52
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:176 gaphor/ui/menubar.ui:56
msgid "Paste (copy defining elements)"
msgstr "粘贴（复制定义元素）"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:133 gaphor/ui/menubar.ui:66
msgid "Select All"
msgstr "选择全部"

#: gaphor/ui/menubar.ui:70
msgid "Unselect All"
msgstr "全部取消全选"

#: gaphor/ui/menubar.ui:76
msgid "_View"
msgstr "查看"

#: gaphor/ui/menubar.ui:87
msgid "Actual Size"
msgstr "实际尺寸"

#: gaphor/ui/menubar.ui:102
msgid "_Window"
msgstr "窗口"

#: gaphor/ui/menubar.ui:106
msgid "Maximize"
msgstr "最大化"

#: gaphor/ui/menubar.ui:110
msgid "Full screen"
msgstr "全屏"

#: gaphor/ui/menubar.ui:116
msgid "_Help"
msgstr "帮助"

#: gaphor/ui/menubar.ui:119
msgid "Online Documentation"
msgstr "在线文档"

#: gaphor/ui/modelbrowser.py:574
msgid "_Open"
msgstr "_打开"

#: gaphor/ui/modelbrowser.py:574
msgid "Add to diagram"
msgstr "添加到图表"

#: gaphor/ui/modelbrowser.py:577
msgid "_Rename"
msgstr "_重命名"

#: gaphor/ui/modelbrowser.py:583
msgid "New _Diagram"
msgstr "新建图表（_D）"

#: gaphor/ui/modelbrowser.py:590
msgid "New _Element"
msgstr "新建元件"

#: gaphor/ui/modelbrowser.py:596
msgid "De_lete"
msgstr "删除（_l）"

#: gaphor/ui/modelbrowser.py:606
#, python-brace-format
msgid "Show in “{diagram}”"
msgstr "显示在“{diagram}”中"

#: gaphor/ui/modelchanged.ui:6
msgid "Model Changed on Disk"
msgstr "模型已经在磁盘上被修改"

#: gaphor/ui/modelchanged.ui:7
msgid "Discard Changes and Reload"
msgstr "放弃更改并重新加载"

#: gaphor/ui/help/__init__.py:74
msgid "Restart Gaphor to enable language changes"
msgstr "重新启动Gaphor以启用语言更改"

#: gaphor/ui/help/about.ui:12
msgid ""
"Copyright © 2001 The Gaphor Development Team.\n"
"\n"
"UML, SysML, and RAAML are either registered trademarks or trademarks of "
"Object Management Group, Inc. in the United States and/or other "
"countries."
msgstr ""
"版权所有©2001 The Gaphor Development Team。\n"
"\n"
"UML、SysML和RAAML是Object Management Group，股份有限公司在美国和/或其他国家的"
"注册商标或商标。"

#: gaphor/ui/help/about.ui:20
msgid ""
"Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the \"License\"); you may"
" not use this application except in compliance with the License. You may "
"obtain a copy of the License at\n"
"\n"
"    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\n"
"\n"
"Unless required by applicable law or agreed to in writing, software "
"distributed under the License is distributed on an \"AS IS\" BASIS, "
"WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied. "
"See the License for the specific language governing permissions and "
"limitations under the License."
msgstr ""
"根据Apache许可证2.0版许可（“许可证”）；除非符合许可证的规定，否则您不得使用此"
"应用程序。您可以在获取许可证副本\n"
"\n"
"http://www.apache.org/licenses/license-2.0\n"
"\n"
"除非适用法律要求或书面同意，否则根据许可证分发的软件是在“原样”的基础上分发的"
"，不存在任何明示或暗示的担保或条件。请参阅许可证，了解管理许可证下的权限和限"
"制的特定语言。"

#: gaphor/ui/help/debuginfo.py:40
msgid "No errors have been intercepted. We’re good."
msgstr "没有截获任何错误。一切良好。"

#: gaphor/ui/help/debuginfo.py:43
msgid "Errors:"
msgstr "错误："

#: gaphor/ui/help/debuginfo.py:85
#, fuzzy
msgid ""
"An unexpected error occurred.\n"
"Please file an issue on GitHub and include information from About Gaphor "
"→ Troubleshooting → Debugging Information."
msgstr ""
"出现意外错误\n"
"请在GitHub上提交一个问题，并包含来自Tools的信息→错误报告。"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:9
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:13
msgid "Colors"
msgstr "颜色"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:21
msgid "Dark"
msgstr "深色"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:22
msgid "Light"
msgstr "浅色"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:32
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:35
msgid "Change from System Language to English"
msgstr "从系统语言到英语的转变"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:42
msgid "Editing"
msgstr "编辑"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:45
msgid "Reset Tool Automatically"
msgstr "自动重置工具"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:46
msgid "After an element is created, switch back to the pointer tool."
msgstr "元素创建后，返回到指针工具。"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:51
msgid "Remove Unused Elements"
msgstr "清理未使用元素"

#: gaphor/ui/help/preferences.ui:52
msgid "Automatically remove elements no longer in use in any diagram."
msgstr "自动删除任何关系图中不再使用的元素。"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:4 gaphor/ui/help/shortcuts.ui:11
msgid "Shortcuts"
msgstr "快捷键"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:46
msgid "Quit Gaphor"
msgstr "退出 Gaphor"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:56
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:61
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:68
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:82
msgid "Toggle Model Preferences"
msgstr "切换偏好设置"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:89
msgid "Close Diagram"
msgstr "关闭图表"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:96
msgid "Toggle Fullscreen"
msgstr "切换全屏"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:106
msgid "Undo and Redo"
msgstr "撤销与重做"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:128
msgid "Selections"
msgstr "选择"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:140
msgid "Deselect All"
msgstr "取消选择全部"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:150
msgid "Copy and Paste"
msgstr "复制粘贴"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:169
msgid "Paste (link defining elements)"
msgstr "粘贴（链接定义元素）"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:186
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:214
msgid "Files"
msgstr "文件"

#: gaphor/ui/help/shortcuts.ui:226
msgid "Open a Model…"
msgstr "打开模型 …"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:137
#, python-brace-format
msgid "Update diagram “{name}”"
msgstr "更新图表“{name}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:177 gaphor/ui/modelmerge/organize.py:317
#, python-brace-format
msgid "Update element “{name}”"
msgstr "更新元素“{name}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:182
#, python-brace-format
msgid "Update element of type “{type}”"
msgstr "更新类型为“{type}”的元素"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:255
#, python-brace-format
msgid "Update presentation “{type}”"
msgstr "更新演示文稿“{type}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:281
#, python-brace-format
msgid "Add presentation of type {type}"
msgstr "添加类型为{type}的演示文稿"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:285
#, python-brace-format
msgid "Remove presentation of type {type}"
msgstr "删除类型为{type}的演示文稿"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:290
#, python-brace-format
msgid "Update presentation “{name}”"
msgstr "更新演示文稿“{name}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:292
#, python-brace-format
msgid "Update presentation of type {type}"
msgstr "更新类型为{type}的演示文稿"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:299
#, python-brace-format
msgid "Add {type} “{name}”"
msgstr "添加{type}“{name}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:303
#, python-brace-format
msgid "Add element of type {type}"
msgstr "添加类型为{type}的元素"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:309
#, python-brace-format
msgid "Remove element “{name}”"
msgstr "删除元素“{name}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:311
#, python-brace-format
msgid "Remove element of type {type}"
msgstr "移除类型为{type}的元素"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:319
#, python-brace-format
msgid "Update element of type {type}"
msgstr "更新类型为{type}的元素"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:326
#, python-brace-format
msgid "Add relation “{name}” to “{ref_name}”"
msgstr "将关系“{name}”添加到“{ref_name}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:328
#, python-brace-format
msgid "Remove relation “{name}” to “{ref_name}”"
msgstr "删除“{name}”与“{ref_name}”的关系"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:330
#, python-brace-format
msgid "Update relation “{name}” to “{ref_name}”"
msgstr "更新 “{name}”与 “{ref_name}”的关系"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:337
#, python-brace-format
msgid "Add relation “{name}”"
msgstr "添加关系“{name}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:339
#, python-brace-format
msgid "Remove relation “{name}”"
msgstr "删除关系“{name}”"

#: gaphor/ui/modelmerge/organize.py:341
#, python-brace-format
msgid "Update relation “{name}”"
msgstr "更新关系“{name}”"

#: gaphor/ui/tests/test_modelbrowser.py:330
msgid "general: General"
msgstr "通用: 通用"

#~ msgid "A."
#~ msgstr "A."

#~ msgid "S."
#~ msgstr "S."

#~ msgid "Note or Remark"
#~ msgstr "备注"

#~ msgid "upperBound"
#~ msgstr "上限"

#~ msgid "ordering"
#~ msgstr "显示顺序"

#~ msgid "Flatpak Document Portal"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Recently Opened"
#~ msgstr "最近打开"

#~ msgid "Export as XMI"
#~ msgstr "导出为 XML 文件"

#~ msgid "Export model as XMI (XML Model Interchange) format"
#~ msgstr "导出模型为 XMI (XML 模型交换) 格式"

#~ msgid "Export model as XMI file"
#~ msgstr "导出模型为 XMI 文件"

#~ msgid "All XMI Files"
#~ msgstr "所有 XMI 文件"

#~ msgid "New Class"
#~ msgstr "新建类"

#~ msgid "New Data Type"
#~ msgstr "新建数据类型"

#~ msgid "New Enumeration"
#~ msgstr "新建枚举"

#~ msgid "New Person"
#~ msgstr "新建参与人"

#~ msgid "New Top Event"
#~ msgstr "新建顶部事件"

#~ msgid "New Loss"
#~ msgstr "新建Loss"

#~ msgid "New Hazard"
#~ msgstr "新建Hazard"

#~ msgid "New Situation"
#~ msgstr "新建场景"

#~ msgid "New Actor"
#~ msgstr "新建角色"

#~ msgid "New Interface Block"
#~ msgstr "新建接口框图"

#~ msgid "New Requirement"
#~ msgstr "新建Requirement"

#~ msgid "New Use Case"
#~ msgstr "新建用例"

#~ msgid "New Value Type"
#~ msgstr "新建值类型"

#~ msgid "New Component Diagram"
#~ msgstr "新建组件图"

#~ msgid "New Artifact"
#~ msgstr "新建 Artifact"

#~ msgid "New Device"
#~ msgstr "新建设备"

#~ msgid "New Interface"
#~ msgstr "新建接口"

#~ msgid "New Node"
#~ msgstr "新建节点"

#~ msgid "New Profile"
#~ msgstr "新建配置"

#~ msgid "New Stereotype"
#~ msgstr "新建 Stereotype"

#~ msgid "Align vertical center"
#~ msgstr "垂直居中对齐"

#~ msgid "New diagram"
#~ msgstr "新建图表"

#~ msgid "{name} package"
#~ msgstr "{name} 包"

#~ msgid "New package"
#~ msgstr "新建包"

#~ msgid "Profile: {name}"
#~ msgstr "配置文件：{name}"

#~ msgid "Error Reports"
#~ msgstr "错误报告"

#~ msgid ""
#~ "Any unhandled errors are shown here. "
#~ "You can use these to provide extra"
#~ " information when you create an issue"
#~ " on GitHub."
#~ msgstr "此处显示任何未处理的错误。当你在GitHub上创建问题时，你可以使用这些来提供额外的信息。"

#~ msgid "New _Package"
#~ msgstr "新建包（_P）"
